幫助同路人 防止混水摸魚 使用黃色眾籌認証機制

為左防止混水摸魚 又幫到有需要既人 可以考慮以下機制去做眾籌

1. 受助者尋找可靠既黃絲/議員/KOL/機構 (代理人) 向佢講自己既情況 需要多少金錢資助
2. 代理人 Fact Check
3. 發起眾籌
4. 捐助者可以向 代理人 查証

關鍵係第二點,代理人唔易做

推到星火搞番一個代理人機構

最簡單既認証包括：
口供紙
拘捕通知
入院紙
收入証明
身份証
學生証
銀行戶口証明 (e.g. 戶口號碼/姓名是否一致)

點解咁搞到咁煩
鋪面分一部份出來做連儂牆
任何手足都可以貼文宣

將文宣帶入食店，甚至其他鋪

講緊眾籌認証

612咪最大個個囉 偏偏又諸多限制

612 係你比錢佢 佢幫你派出去
我講緊 佢幫你認証 受益人出眾籌 大家直接比受益人

代理人有咩好處?

最理想係義務

其實可以另外籌錢支援認証工作

[黃色經濟圈] 時代革命由生活開始：黃色商圈已降臨（劉細良）